\section{Heavy-Light Decomposition} ~

Вспомним идею про лёгкие и тяжёлые рёбра.
Она у нас была в теме про Leftist Heap и Fibonacci Heap.
Применим её к дереву.

Напомню.
Ребро называется тяжёлым, если на нём висит больше половины поддерева.
Иначе ребро называется лёгким.
Есть замечательное свойство: количество лёгких рёбер на пути от любой вершины до корня не превосходит $\log_2 n$.
Действительно, при проходе вверх по лёгкому ребру размер поддерева текущей вершины увеличивается хотя бы вдвое.
Также из любой вершины торчит не более одного тяжёлого ребра.

Разобьём рёбра дерева на вертикальные пути из тяжёлых рёбер. Каждое лёгкое ребро будем считать отдельным путём.
Тогда мы умеем считать почти что угодно на пути: на каждом пути построим структуру, умеющую в запросы на отрезке, найдём LCA и посчитаем требуемое на двух вертикальных путях за $\O(\log n)$ запросов к структурам: каждый вертикальный путь состоит из $\le \log n$ тяжёлых вертикальных путей.

В частности, мы теперь умеем минимум и сумму на пути за $\O(\log n)$.
Но и много крутого.

Лектор заботливо подсказывает, что вместо лёгких/тяжёлых рёбер проще считать тяжёлым ребро, на котором висит наибольшее поддерево в каждой вершине. Так оно будет, во всяком случае, не хуже.
